籲蔡英文莫張狂、認清現實 《環時》：「陸強台弱」將持續 大陸實力越來越不可阻擋

台灣大選落幕，民進黨蔡英文獲逾 800 萬票成功連任總統，中國官媒《環球時報》今晚刊出題為《莫張狂應是蔡英文和民進黨的座右銘》的社評，指「陸強台弱」的趨勢將持續，「大陸綜合實力變得越來越強不可阻擋，台灣實力與大陸的差距只會一天天繼續拉大」，籲蔡英文和民進黨「認清和順應事實」，「如果要把台灣帶向相反的方向，他們必將成為被兩岸社會共同唾棄，並最終受到報應的歷史罪人。」

《環時》今晚刊出社評，指「台灣地區領導人和民意代表選舉」今天舉行，而蔡英文將以超過半數的得票率實現連任。文章批評，蔡英文和民進黨憑藉執政資源，「使用了毫無底線的方式打壓對手」，例如通過「反滲透法」，「大肆渲染來自中國大陸的『威脅』，同時抹紅國民黨候選人韓國瑜」。

該篇社評又提及香港，文章指民進黨借反修例事件將外界對香港的關注台灣化，「進一步煽動對大陸的各種誤讀」，又指「目前台灣綠營輿論對大陸的妖魔化達到了近年以來的最高峰，那些人描述的大陸和大陸對台對港政策都荒誕到了無以復加的程度」。

《環時》亦於微博轉載該篇社評，下面最多人讚好的網民留言是：「哈哈哈哈环球你们就不能面对现实么」，第二多讚好的留言則是「『他们必将成为被两岸社会共同唾弃 』 这句话是怎么写出来的 蔡英文赢了 而且是大赢」。

《環時》亦於微博轉載該篇社評，下面最多人讚好的網民留言是：「哈哈哈哈环球你们就不能面对现实么」，第二多讚好的留言則是「『他们必将成为被两岸社会共同唾弃 』 这句话是怎么写出来的 蔡英文赢了 而且是大赢」。

希望呢兩位係境外人士 唔係嘅話好會變失蹤人士

蔡英文：

搞掂武漢單野先啦你老母臭閪

咪撚落黎香港傳比我地呀

下面評論簡直造反了

唔知幾時睇唔到d評論

真

甴總輸記，莫張狂。

第一個評論就叫環時面對現實
反了反了

秒

小心被失蹤

環時真係死亡之吻 講咩都會向相反方向發展